羅冠聰：白宮官員反應正面

羅冠聰2019/5/15 — 12:55

作者 Facebook 圖片
「反對修例美加團」今天（14 日）與美國總統副助理兼亞洲事務高級主管博明（Matt Pottinger）會晤，指出反對修訂逃犯條例的工作迫在眉睫，亦不接受對草案作出少修少補式的所謂退讓方案。團員認為，官員反應正面。

這是博明在一個多月內第二次接見香港代表團，談論港府修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》一事，足見他對修例的關注。

率團的民主黨創黨主席李柱銘促請白宮就修例發出強硬聲明，他指出，白宮在 2003 年 6 月中發表反對香港就國家安全立法的聲明，其後各國亦發表類似聲明，加上有超過五十萬人在 7 月 1 日上街遊行，反對立法，港府最終擱置有關草案。

在接近一小時的會晤中，職工盟秘書長李卓人強調，修例威脅世界各國在港公民的安全，亦勢必削弱香港作為國際城市的地位，因此美國或任何政府叫停引渡惡法有絕對的關連性。

前立法會議員羅冠聰會上指出，自由香港是抵抗威權中國的前沿城市，《2019 年逃犯及刑事事宜相互法律協助 法例（修訂）條例草案》一旦通過，將令香港這特色迅速退色，民主發展不進反退。

曾經當過記者的博明，對新聞和言論自由尤其關注，前香港記者協會主席麥燕庭回應他的提問時指出，香港新聞自由現時每況愈下，修例會令情況進一步迅速惡化，因為在中國採訪的記者不能再以香港為安全港；事實上，在港支援內地人士捍衛人權和自由工作的非政府組織，將來亦不能再以香港為「安全港」，令中國人權工作進一步受到窒礙。

另外，美國國家民主基金會為反對引渡修例團舉辦午餐座談會，有超過一百三十人出席，其中一名與會者質疑，既然中國把香港變成內地一個普通城市，美國應否取消香港政策法。但反對修例團認為，香港政策法正好讓美國有發言權，藉此確保香港有别於內地城市。

做乜揾埋李卓人

Pottinger

咁啱香港第一任總督都係 Pottinger 砵甸乍

成功必在李卓人

人哥識英文咩?去做咩

去同人講一國兩制運作良好

佢好似係hku civil grad
應該唔會唔識英文掛

分化撚

幫推

留名睇益友發癲